<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>职场分享 on 红防安全吧</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 职场分享 on 红防安全吧</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright> ©2011~2024 :thinking_face: [粤ICP备17091340号](https://beian.miit.gov.cn/ &#39;备案查询&#39;)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 00:24:56 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%88%86%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>遇到这样公司千万别进</title>
      <link>http://localhost:1313/p/248/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 16:57:34 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/p/248/</guid>
      <description>一、3个月试用 #1、试用期3个月（千万别去，千万别去，千万别去，重要事情说三遍，因为你接近第3个月，这些公司会用各种理由踢掉你，你又要重新找工作，简历又不好写，你面试下家怎么写？你可能还要跟上家搞劳动仲裁，申请拿回你自己的“劳动成果”，时间先不说，耗费是你精神，公司却没屁事）&#xA;二、过后买社保 #2、试用期过后才购买社保，根据中华人民共和国劳动法，这属违法行为，摆明让你签字“吃死猫”，结合上个话题，这是摆明，不相信你，能做满3个月，或不让你通过3个月，公司背后可能还会说你真是个“傻头傻脑”的人，虽然你不是。（然后~肯定吹嘘自己公司多牛逼，接着给你画大饼）&#xA;三、6个月试用 #3、试用期6个月公司，200%在坑你，3年这么长，其实3年后可重续合约，你能呆3年应该喜欢这公司，但6个月肯定有坑等你跳，用其它&amp;quot;理由&amp;quot;搞你。&#xA;四、不符合法律 #4、试用期6个月公司，劳动合同必须超过三年以上，有公司搞“小聪明”签超过零1-N天，一般合同整年签，而试用期3个月，劳动合同也最低要三年以上，比喻你今天入职到三年后的今天其实不足3年【除非零几天】，但不足3年，劳动合同试用期就不能填3个月了，正规公司1-2个月通过试用期。&#xA;五、人基本常识 #5、根据中华人民共和国法律，那怕公司给你签10年劳动合同，也不得超过6个月试用期，就职的公司只有一次试用期(无续签试用期，只有续约合同)。&#xA;六、属违法行为 #6、试用期没社保，200%属违法行为，无论试用期还是学生实习期，用人单位必须给劳动者缴纳社保，入职30天内企业必须向国家纳税，想偷漏税？&#xA;七、挑战国法律 #7、试用/实习期最后几天或10来天，用人单位各种恶心理由搞你，你不仁别怪我不义，你需收集证据做好仲裁准备，并要求精神/时间/利息/等赔偿。&#xA;八、恶心无下限 #8、你被公司用恶心理由辞退，例如你缺少积极性和主动性，这是很抽象的理由，假设你某天工作失误你会当场改正，而不是劳动合同最后的几天。&#xA;九、企业无权开 #9、公司无权开辞退书属违法行为，法律是保护弱势群体，被裁员也不是不可以，但公司需进行赔偿N+1，满6个月按1/月，不满6个月赔半/月工资。&#xA;十、恭喜你发财 #10、突然通知你被辞退，无提前30天书面通知你，恭喜你等着领钱，提出你诉仲，2N+1索要进行赔偿；&#xA;1、公司主动辞退你。&#xA;2、公司是违法辞退。&#xA;另外根据人道主义和我们国家法律无所谓的3~7天试用没工资，入职当天起，那怕你上几个小时，也必须支付工资，法律需要阳光，人间需要正义。 #除非你给用人方，造成巨大经济损失，或者技术水平德不配位，而不是你早上看见老板，不主动问好被辞退&#xA;经济补偿计算公式为： #1、工作年限不满六个月的：半个月工资的经济赔偿金&#xA;2、工作年限满六个月以上不满一年的：一个月工资的经济赔偿金 3、工作年限满一年的计算公式：经济补偿金=工作年限×月工资 这种补偿方式也称之为[N]，[N]实际上代表的是在本单位的工作年限 。&#xA;[N]的计算基数是指员工离职前12个月的平均工资 ，是按照应得工资计算（即扣除五险一金、个税之前的工资）；而员工在本单位工作不满12个月的，则按实际工作的月数计算平均工资。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
